路透社民調：逾半數香港受訪者反對「港版國安法」

路透社委託所進行的民調顯示，57%受訪反對可能下周通過的「港版國安法」，其中49%更對惡法表示「強烈反對」，支持的佔34%。

調查本月15至18日進行。受訪的29歲工程師Charles Lo表示，反對「港版國安法」因為北京政府干預香港事務，壓制言論自由，阻礙民主運動。

港人反對修訂《逃犯條例》觸發去年6月爆發逆權運動。調查結果顯示，事隔一年仍有過半數（51%）受訪港人支持這場運動，但比3月時跌了7個百分點。受訪者對「五大訴求」的支持度亦跌。

香港科技大學社會科學部副教授成名認為，結果反映香港人的心理，反映當北京越來越強硬時，有港人認為堅持訴求變得不切實際。

嶺南大學政治系助理教授袁瑋熙則認為，港人對「五大訴求」的支持度其實仍高，惟近期討論焦點卻落在「港版國安法」，令人對「五大訴求」的關注度減少，才拖低支持度。

【#71遊行 堅持五大訴求 反抗國安惡法】

日期｜2020 年 7 月 1 日 星期三
集合地點｜維園集合
集合時間｜2PM
起步時間｜3PM
遊行終點｜金鐘添美道
*遊行正申請不反對通知書

竟然有咁多支持

支持的佔34%。

廢老，留港7年中國學生，大陸專才

其實民意上已經算係壓倒性

51+34=85
仲有15%係咩立場?

57

仲有3成人支持 痴撚線

識人支持國安話係為左攬炒

「我中立既，搵食姐，唔好搞到我無咩所謂」
我估係咁

連登班人?!

想攬炒還攬炒
受訪做問卷唔該填返正正常常反對
依啲數據無得曲線架

9％人係一半一半或者唔知道。

屌 真係有白票撚架

藍絲基本盤黎

今朝廢老排報紙條隊仲長過6.15 梁烈士

攬炒式支持應該唔係數人頭果時講,咁外國先唔會因為有部分人支持而做唔到野

只有同港共中共講支持先係攬炒

2003年邊位香港人激嬲咗共產黨

你咁又太誇張

仲有一百萬個單程證中國移民。

關連登咩事
果班人就算冇用連登都係痴線線㗎啦

對家宣傳有效
再圍爐真係等變新疆啦

今時今日仲有一半一半/中立，CLS

你當我吹水, 自己去KCC 對出馬路睇

話咩加速 都on9
過左就過左
就好似d 傻鳩俾人質食屎仲話好味

用番上次選個招白票lo d pr 公司

d 連登仔到底有幾弱智

咁你堅持五一做咩呢 加速lo
乜撚都唔做lo
d 人為左你坐監做咩
on9 lo 加速lo

屌真係火滾

其實依班人結局係最慘。
佢地因為唔想或無能力，所以咩都唔理，但香港其實攬炒已成定局。
當攬炒真係發生，佢地唔會有方法應對，死係死佢地

路透

攬炒派

搞緊移民

熱青城搞死左好多文宣

為左攬炒未有班係連登人囉

連登成日見

嗰 3 成係咩人
公司話人搞事班藍絲都話想移民
文盲愛國廢老應該無 3 成咁多

我唔知，我無腦既，我唔識分析 （好似係）

所以支持攬炒既人係恐怖分子

真係反上腦

個人咁支持，外國可以唔使幫啦
等入集中營

五大訴求趺係因為升左做建國

移民更加會反對啦，支持洗咩走

理論上我支持
因為攬炒加速

我之前都講過!

同大佬有啲人唔知班人曲線。

收到成堆負評。

會唔會係咁：
”如果國安法過左，英國對BNO平權又過埋，美帝又可能放鬆移民條件。。。到時邊度都走到佬啦。。”

依班人係民主自由嘅敵人

21%人支持港獨

完全符合區選結果

即係民意一早歸晒邊

跟本無人係真心為香港

傻尻唔識分曲線同真心

即係仲有好多空間做多啲

應該話竟然咁少支持
如果99% 支持就真係全民覺醒

我估有部分人覺得國安法會攬炒所以揀支持

睇返區議會投票比例，仲少左
保皇黨係區議會都有4成藍絲，但支持國安法唔夠4成

話你知已經由高峰期4成中間派跌到不足一成，而現實上香港係有人能力上處理唔到政治

依個POST, 我其他留言未講左囉，我夠知佢地曲線, 但其他人都有講，有啲直頭填問券都話自己支持攬抄。自己睇埋個POST佢啦。睇啲唔睇啲。

俾白票撚塗毒

我都咁諗，明知依啲已經出問題。

岩岩仲有人衝出尼話我傻9。

有人會走出尼，話你唔識分真心定曲線。

（岩岩已經有個咁留言屌我）

根本有啲曲線，有啲係真心！

知你比人屌好唔開心啦

慌唔係諗住旨意外國。

講真，佢地會唔會真係到時幫，班連登仔邊個知！？

係唔開心，有啲人咁諗野者

加速師?

路透社委託香港民意研究所就反修例示威作調查，重點如下：

👉🏻示威支持率由59%下降至51%，反對率則由28%上升至34%，五大訴求支持率亦有所下降；

👉🏻港獨支持率維持21%，反對率則由56%稍微上升至60%；

👉🏻計劃於立法會選舉投票予親中派候選人的比率由22%上升至29%，民主派比率則由58%下降至53%。

相關報導：

諗住外國實撐佢地。

兒燈仔 真係以為攬炒到支共

氣象巴打tg

路透社委託香港民意研究所就反修例示威作調查，重點如下：

👉🏻示威支持率由59%下降至51%，反對率則由28%上升至34%，五大訴求支持率亦有所下降；

👉🏻港獨支持率維持21%，反對率則由56%稍微上升至60%；

👉🏻計劃於立法會選舉投票予親中派候選人的比率由22%上升至29%，民主派比率則由58%下降至53%。

相關報導：

#香港政治

問中我老母佢真係會答唔知，再問就變支持

覺得而家好亂囉 立咗法應該會穩定啲 社會穩定啲...

重有Factbox
Factbox: What Hong Kong opinion poll respondents are saying about protests, security law

呢句嘢難聽過粗口

止唔止呀